九巴年底推出自家版本大富翁 收錄「巴士阿叔」事件

「你有壓力、我有壓力」、「未解決」，曾經在早年成為風行一時的潮語，源自「巴士阿叔」陳乙東在2006年網上瘋傳的一段被人在巴士上拍下的短片。事隔12年，事件竟被九巴採用成為旗下遊戲產品的一部分。

九巴高級業務發展主任利海慈透露，九巴今年年底有一個重大計劃，就是「踩過界」推出九巴版大富翁，遊戲中亦有收錄「巴士阿叔」事件入內。據悉大富翁現正已投入生產，預料今年底推出。

除了大富翁，九巴亦正打算推出積木巴士系列，九巴業務發展經理張以行稱希望可令產品更「入屋」，使更多人認識及喜歡巴士。

九巴高級業務發展主任利海慈（右）透露，年底將推出九巴版大富翁。（陳百灝攝）
九巴高級業務發展主任利海慈（右）透露，年底將推出九巴版大富翁。（陳百灝攝）

九巴版大富翁將收錄經典的「巴士阿叔」事件入內。（Youtube影片截圖）
「巴士阿叔」陳乙東在影片中語出驚人，口中名言更成為網絡潮語。（Youtube影片截圖）
「你有壓力、我有壓力」、「未解決」等語句在當年風行一時。（Youtube影片截圖）

大富翁素來與各品牌都有不同的合作協劃，在原有的遊戲內容上加入品牌元素，是次亦不例外；利海慈介紹稱，九巴版大富翁的棋盤上，本來的物業被改為香港各區的巴士站。棋子亦採用了九巴最具象徵性的元素，如巴士、車長、站柱等，她笑言「應該會好受歡迎」。

另外，遊戲中的機會、命運卡片也有加入九巴元素。利海慈指，遊戲中加入了乘客在日常生活中會接觸及體驗到的事，如作為車長的玩家因駕駛巴士態度良好、使用月票也有獎勵。她又指壞乘客也會被罰，「喺巴士上打交會罰錢、喺巴士上食嘢會罰錢」，而作為乘客爭執最為經典的「巴士阿叔」事件，也理所當然地被收錄在內。

九巴利海慈介紹稱，「KMBlock」每一顆積木都是參考實物設計，再訂定比例及所需積木塊。（陳百灝攝）
九巴利海慈介紹稱，「KMBlock」每一顆積木都是參考實物設計，再訂定比例及所需積木塊。（陳百灝攝）

「KMBlock」為九巴投資生產，是自家品牌的積木巴士系列。（陳百灝攝）
今年8月九巴先以最經典的丹拿A車型作為開端，推出「KMBlock」積木巴士系列。（陳百灝攝）
利海慈指，巴士雖然由積木組成，但也盡量依足原來設計。（陳百灝攝）
作為九巴的自家品牌，所有積木底部都會印有九巴的商標。（譚偉權攝）
第一款積木巴士推出市面不久，九巴亦開始推銷第二款「丹拿E型」積木巴士（右）。（陳百灝攝）
九巴為宣傳新產品，更一連多日設置展覽。（陳百灝攝）
除了大富翁外，九巴亦正推出名為「KMBlock」的積木巴士系列。九巴業務發展經理張以行指，過去九巴推出過不少像真度高的巴士模型，但留意到有巴士迷其實也有興趣自己組裝巴士，因而建議九巴投資生產自家品牌的積木巴士。最後獲公司同意，今年8月先以最經典的丹拿A車型作為開端，以180元在市面發售。

利海慈介紹稱，九巴是次與過去一直合作的生產商自家研發積木巴士，每一顆積木都是參考實物設計，再訂定比例及所需積木塊。而作為九巴的自家品牌，所有積木底部都會印有九巴的商標，以代表這積木是由九巴出品。

九巴過去一直有推出巴士模型，但未來就打算另闢新河。（陳百灝攝）
九巴過去一直有推出巴士模型，但未來就打算另闢新河。（陳百灝攝）

料明年底推出大版「紅巴」積木

第一款積木巴士推出市面不久，九巴亦開始推銷第二款積木巴士。據悉，九巴有意繼續推出積木巴士系列，已排好每隔兩月推出新一款積木。張以行稱，預料11月會推出丹拿E型款式，然後會推出受大眾歡迎的「紅巴」積木巴士模式，其後或會推出比例1:43、共1000塊積木的大型積木巴士系列，她預料明年底更可以推出大版「紅巴」積木。她指，九巴過去集中推出巴士模型，近年希望在生活化層面上推出產品，而日後繼續擴闊產品種類，令產品更「入屋」，使更多人認識及喜歡巴士。

比班垃圾巴膠係個app度渣車 等佢地唔好偷真車

搞咁多門面野 但對員工就狗咁
幾時整埋無限1分鐘車落去玩
行到去個格無限停1分鐘都未有車

唔係就係有揸巴士game 所以班垃先以為自己舞得掂真巴士咩

可唔可以先搞好路線迂迴同班次嘅問題先

屌你老母 成個管理層都戇柒鳩嘅

有無收錄今年pt 司機抄車事件

希望可以加入埋巴膠打交個單野

果個lf2已經有啦

老貓噴晒精未？

幾正wor 成班frd玩應該會笑死

屌你老母，整好個到站時間先啦。另外幾時加入埋個到站距離啊

咁而家解決左未？

搞咁撚多無謂嘢，你不如搞撚掂 d 冷氣先啦，成日都搭著 d 無冷氣嘅巴士

淨係搞埋哂d門面嘢
當d員工係狗咁又唔去諗辦法

狗疤一向都不務正業